<resources>
    <string name="app_name">praktikummodul2</string>
    <string name="artikel1">Universitas Trunojoyo Madura (UTM) sedang melakukan persiapan untuk mendapatkan akreditasi internasional untuk tujuh program studi (prodi) yang tersebar di berbagai fakultas. Salah satunya, UTM telah melaksanakan workshop Strategi Penyiapan Visitasi Akreditasi Internasional di Aula Syaichona Muhammad Kholil pada tanggal 26 Maret. Workshop ini dihadiri oleh dosen dan staf akademik dari tujuh prodi yang diajukan untuk mendapat akreditasi internasional.
Rektor UTM, Safi, mengungkapkan bahwa persiapan untuk visitasi akreditasi internasional prodi-prodi tersebut sudah semakin matang, dengan semua dokumen yang diperlukan telah diserahkan. UTM juga telah melakukan kontrak dengan Foundation for International Business Administration Accreditation (FIBAA), meskipun masih ada beberapa hal terkait dengan sarana dan prasarana yang perlu disiapkan agar memenuhi standar FIBAA.
Adapun tujuh prodi yang diajukan untuk mendapatkan akreditasi internasional meliputi ilmu hukum, manajemen, akuntansi, ekonomi pembangunan, agribisnis, ilmu komunikasi, dan sastra Inggris. Prodi-prodi tersebut tersebar di empat fakultas yaitu Fakultas Hukum (FH), Fakultas Ekonomi dan Bisnis (FEB), Fakultas Pertanian, serta Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Budaya (FISIB).
Safi berharap agar persiapan untuk usulan akreditasi internasional ini dilakukan secara serius dan sesuai dengan standar FIBAA, sehingga pelaksanaan visitasi dapat berjalan lancar dan menghasilkan sesuai dengan harapan. Visitasi akreditasi ini diharapkan dapat meningkatkan performa institusi serta kualitas layanan pendidikan yang diselenggarakan oleh UTM. UTM memiliki waktu dua bulan untuk mempersiapkan diri sebelum pelaksanaan visitasi yang direncanakan pada bulan Juni mendatang.</string>

    <string name="artikel2">Universitas Trunojoyo Madura telah menerima kunjungan siswa sebanyak 1142 sampai dengan bulan Januari 2024. Kunjungan tersebut berasal dari SMA/SMK/MA yang ada di wilayah Jawa Timur.
Tujuan dari kunjungan ini adalah ingin memberikan informasi kepada para siswa secara langsung bagaimana potensi kedepan dari jurusan yang ada di Universitas Trunojoyo Madura dan terkait dengan pekerjaan dari para lulusan.
Disamping itu juga untuk mengetahui seberapa besar peluang bisa diterima dari masing-masing program studi yang ada di Universitas Trunojoyo Madura. Kegiatan penerimaan kunjungan diisi dengan penyampaian materi dari program studi yang ada di Universitas Trunojoyo Madura oleh Supriyanto selaku Kabiro Akademik dan Kemahasiswaan. Disamping itu juga disampaikan materi secara umum terkait proses seleksi masuk perguruan tinggi oleh Luthfi Awwalia selaku Koordinator Unit Layanan Terpadu.
Selain itu dalam dalam kesempatan yang sama Supriyanto selaku ketua Biro Akademik Dan Kemahasiwaan, mengatakan bahwa Universitas Trunojoyo Madura menerima mahasiswa baru dengan mengapresiasi prestasi dari calon mahasiswa. Diantaranya adalah prestasi akademik dan non akademik baik nasional maupun internasional termasuk di dalamnya untuk para hafidz dan hafidzah .
Universitas Trunojoyo Madura membuka banyak beasiswa bagi siswa yang kurang mampu yang ingin melanjutkan kuliah dan memiliki prestasi. Diantaranya KIP Kuliah, beasiswa prestasi, beasiswa hafidz Quran dan masih banyak lagi beasiswa bisa di ambil ketika mahasiswa sudah semester tiga.
Supriyanto menyampaikan terima kasih karena telah memilih Universitas Trunojoyo Madura menjadi tujuan dari kunjungan siswa SMA/SMK/MA. “Kami berharap semoga Universitas Trunojoyo Madura bisa menjadi salah satu pilihan utama bagi para siswa,” terang Supriyanto.</string>

    <string name="artikel3">Para yudisiawan dan lulusan Universitas Trunojoyo Madura (UTM) mendapat pembekalan khusus melalui Pekan Karier yang diadakan oleh Pusat Pendidikan Karakter dan Alumni di bawah LP3MP UTM.
        Kegiatan tersebut mencakup pameran kerja, beasiswa, dan workshop pembekalan memasuki dunia kerja. Workshop tersebut dihadiri oleh tiga pemateri yang membahas berbagai aspek, termasuk bekal memasuki dunia kerja dan
        membangun karier oleh Kepala Jawa Pos Radar Madura Biro Bangkalan, materi pendidikan luar negeri oleh dosen Nurir Rohmah, dan sosialisasi LPDP oleh Fauzan Atsari. Ketua Panitia Workshop, Darul Hikmah, menjelaskan bahwa kegiatan ini bertujuan untuk menyiapkan mahasiswa dan calon
        alumni secara fisik, mental, dan skill untuk memasuki dunia kerja. Harapannya, para peserta dapat memperoleh manfaat yang luas dari kegiatan ini dengan menambah wawasan, meningkatkan komunikasi, dan memperluas relasi mereka.</string>

    <string name="profiletext">Universitas Trunojoyo Madura atau UTM adalah perguruan tinggi negeri yang terletak di Kamal, Kabupaten Bangkalan, Jawa Timur, Pulau Madura, Indonesia. Universitas Trunojoyo Madura dahulu merupakan universitas swasta yang resmi menjadi perguruan tinggi negeri berdasarkan Keputusan Presiden tanggal 5 Juli 2001. Perguruan tinggi ini diresmikan pada tanggal 23 Juli 2001 oleh Presiden Abdurrahman Wahid. Universitas Trunojoyo Madura merupakan perguruan tinggi negeri ke-7 di Jawa Timur.</string>
</resources>