<resources>
    <string name="app_name">tugasmodul2</string>
    <string name="artikel1">Peringatan Nuzulul Quran menjadi momentum bagi umat Muslim di seluruh dunia untuk kembali mengingat pesan-pesan dalam Al-Quran, sebagai kitab suci Umat Islam. Sebagai momentum mengingat peristiwa agung turunnya Al-Quran kepada Nabi Muhammad SAW.
        Demikian juga yang dilakukan Universitas Trunojoyo Madura pada bulan suci Ramadhan tahun 2024 ini dengan menggelar Kegiatan peringatan Nuzulul Quran bertema "Implementasi nilai-nilai Al-Quran dalam Kehidupan Kampus". Kegiatan ini digelar di Lobi Gedung Graha Utama UTM menghadirkan
        penceramah Prof. Dr. KH. Ali Machsan Moesa, M.SiDalam sambutannya Rektor UTM, Dr. Safi, S.H, M.H, menegaskan harapannya agar sesama umat Islam untuk terus mentadabburi isi kandungan Al-Quran. "Kita harus selalu ingat. Kenapa Al-Quran diturunkan. Dan sudah sepantasnya kita terus
        menyalakan ajaran Al-Quran di lingkungan kampus. Agar kita juga mendapat barokah dan safaat al-quran," ungkap Safi. Menurutnya, ada alasan lain mengapa kegiatan nuzulul Quran ini tidak dilaksanakan di Masjid Kampus, namun dilaksanakan di graha utama. "Kalau di masjid kampus, pasti
        setiap hari orang mengaji. Tetapi di gedung ini tidak setiap hari orang ngaji di sini," ungkapnya. Safi juga mengajak semua civitas akademika untuk menjadikan Al-Quran sebagai pegangan hidup dan menyalakan ajaran dalam Al-Quran. Kegiatan tersebut dimulai dengan pembacaan Al-Quran,
        kemudian Sholawat Nabi bersama Habib Idrus kemudian dilanjutkan dengan santunan 41 Anak Yatim dari Yayasan Darun Najah Kamal. Setelah ceramah agama, dilanjutkan dengan kegiatan buka bersama.</string>
    <string name="artikel2">Dalam rangka mempersiapkan Reakreditasi Institusi Universitas Trunojoyo Madura (UTM) yang memasuki masa akhir pada November 2024. Tim Penjaminan Mutu (BPM) UTM Kunjungi Universitas Negeri Malang (UM) untuk studi banding. Tim Penyusunan Dokumen Akreditasi
        UTM yang ditugaskan dalam rombongan Studi Banding, yaitu Prof. Masduki, Dr. Kurniyati Indahsari, M.Si, Dr. Devi Rahayu Sh, M.Hum.,  Dr. Nurhayati, Trischa dan Yeni pada kamis (29/02/2024). Kegiatan tersebut diharapkan menunjang proses penyiapan dokumen reakreditasi UTM tahun 2024 secara
        maksimal. Mengingat, UTM menargetkan hasil akreditasi tahun Ini adalah Unggul. Berdasarkan Permendikbudristek Nomor 53 Tahun 2023 tentang Penjaminan Mutu Perguruan Tinggi. Tahun 2024 adalah tahun terakhir kesempatan perguruan tinggu berstatus akreditasi “unggul”. Karena di tahun berikutnya,
        status akreditasi perguruan tinggi hanya akan ada terkareditasi atau tidak terakreditasi. Rombongan UTM disambut Warsono, Ketua BPM Universitas Negeri Malang dan jajaran Tim. Warsono menyatakan setelah sesi diskusi dan tanya jawab, Kegiatan tindak lanjut dari kunjungan tersebut perlu dikerjakan.
        "Tim segera mengadakan rapat koordinasi untuk share hasil kunjungan ke Universitas Negeri Malang," kata Warsono. Warsono menambahkan, Tim penyusun dokumen reakreditasi seoptimal mungkin menjalankan strategi, tips dan trik menyusun dokumen re-aipt. "Setiap kebutuhan data dari tiap-tiap sub tim
        diharapkan dikomunikasikan sesegera mungkin untuk bisa ditindaklanjuti," Pungkasnya.</string>
    <string name="artikel3">Universitas Trunojoyo Madura (UTM) menjadi satu dari Perguruan Tinggi yang menjadi tuan rumah bedah buku Prof. Ismail Fajrie Alatas dengan Judul What Is Religious Authority : Menyemai Sunnah, Merangkai Jamaah?. Bedah buku dan kuliah tamu bersama Prof. Ismail Fajrie
        Alatas tersebut berlangsung di Ruang Rapat Lantai 2 Fakultas Ilmu sosial Dan Ilmu Budaya (FISIB) UTM, pada Rabu (28/2/2024). Professor Ismail Fajrie Alatas adalah guru besar Anthropology di New York University di Amerika Serikat. Prof Ismail Alatas aktif menulis sejumlah artikel ilmiah dan buku.
        Kehadirannya ke Universitas Trunojoyo Madura diprakarsai Pusat Studi Ilmu Sosial Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Budaya (FISIB) UTM dan Lembaga Kajian dan Pengembangan Sumber Daya Manusia (Lakpesdam) PBNU. Hadir Rektor UTM, Dr. Safi, S.H, M.H, Dekan FISIB, Dr. Dinara Maya Julijannti, M.Si para Wakil
        Dekan, Ketua Pusat Studi, serta Dosen dan Perwakilan Penerbit Buku Bentang Pustaka. Rektor UTM Dr. Safi dalam sambutannya menegaskan bahwa sudah seharusnya umat beragama di Indonesia belajar praktik-praktik beragama dengan cara yang benar. Safi menambahkan, bahwa saat ini mulai banyak ditemukan
        praktik - praktik beragama yang tidak sesuai dengan tujuan dan maksud beragama itu sendiri. Untuk itu, kata Safi, kehadiran Prof Habib Ajie, panggilan akrab Prof Ismail Fajrie Alatas dianggap penting untuk berbagi dengan dosen dan mahasiswa UTM. "Di sini kita kedatangan sosok yang  kompeten dengan
        keilmuwannya dan sangat kaya dengan interaksi dengan beragam komunitas agama di dunia," Ungkap Safi. Safi menjelaskan bahwa Prof. Ismail Fajrie Alatas lahir di Indonesia. Kemudian studi di Singapura dan Australia. "Beliau juga keturunan Habaib. Tentu dari sisi keilmuwan dan praktik beragama sudah
        kompeten," kata Safi. Sementara itu, Dekan Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Budaya (FISIB) turut mengapresiasi acara tersebut. "Saya senang. FISIB menjadi salah satu pilihan roadshow dan kedatangan Prof. Ismail Fajrie Alatas. Mengingat bulan Agustus nanti, beliau baru harus balik ke Amerika," ujarnya.
        Selain itu, Dinara juga berharap kehadiran Penerbit Bentang Pustaka sebagai sponsor kegiatan juga bisa menjalin kerjasama dengan FISIB UTM. "Kami juga senang penerbit Bentang Pustaka turut hadir. Semoga ke depan, bisa menjalin kerjasama. Terutama para penulis - penulis dari dosen kami untuk turut
        mewarnai ke depannya," pungkasnya. Ketua Pusat Studi Ilmu Sosial Dan Ilmu Budaya FISIB UTM Moch. Imron Rosyidi., M.Sc. menyatakan bahwa kegiatan ini adalah wujud pengembangan suasana akademik dengan mendatangkan professor kelas dunia di UTM. "Kehadiran Prof. Ajie, adalah berkah kita semua dan
        menambah nuansa akademik positif di UTM". Ujar imron. Acara diakhiri dengan sesi tanya jawab dari dosen Dan mahasiswa. Tercatat lebih dari 100 peserta hadir di ruang Fakultas yang identik dengan warna orange tersebut.</string>
    <string name="profile">Universitas Trunojoyo Madura atau UTM adalah perguruan tinggi negeri yang terletak di Kamal, Kabupaten Bangkalan, Jawa Timur, Pulau Madura, Indonesia. Universitas Trunojoyo Madura dahulu merupakan universitas swasta yang resmi menjadi perguruan tinggi negeri berdasarkan Keputusan
        Presiden tanggal 5 Juli 2001. Perguruan tinggi ini diresmikan pada tanggal 23 Juli 2001 oleh Presiden Abdurrahman Wahid. Universitas Trunojoyo Madura merupakan perguruan tinggi negeri ke-7 di Jawa Timur.</string>
</resources>